共軍會否率先用核彈炸台灣？

如果台灣沒有核彈，如何應對有核國家的進攻？

這裡不討論技術，說一個大家非常有誤解的說辭：
中國不首先使用核武器。

網民對這句話有四種解讀：
一：是指別人用核武器進攻中國，中國才使用核武器。很多人還把英文wiki搬出來說，中國的不首先使用就是這個意思。

二：是指，中國武器使用序列，核武器不在第一個。比如舉個搞笑的例子：中印邊界衝突，一個解放軍衝著印度兵扔了一塊石頭，印度人也扔了兩塊石頭過來。然後中國就對印度發射核武器。
解放軍依然可以對外宣稱，我首先使用了石頭攻擊，然後才使用了核武器，我「沒有首先使用核武器」。

三：是指，只要對方使用了核武器進行威嚇，也算是「使用了」，那麼就不是我首先使用核武器。比如：習近平派戰機軍艦在台灣海峽搞摩擦，美國核潛艇在台灣給台灣壯膽，剛穿過台灣海峽，中國就發射了核武器把洛杉磯給炸了。
然後中國說：美國的核潛艇已經瞄准了中國的城市，是美國先使用核武器威脅我們，我「沒有先使用核武器」。

四：是指首先使用核武器的是1945年的美國，無論如何我們都不是「首先」哦。

中共的承諾一定不是第一種，因為中共官方從來沒有在正式場合給這句話做過比較清晰的解釋。
「留下模糊空間和想象空間，威懾西方的有核帝國主義國家。」

因此，我可以認為中共的解讀方式一定是第二至第四種，隨著情況的需要而定。

你攞核彈炸美國都避唔到架啦

唔會
應該射唔中

[四面楚歌] 摺被軍運送去邊境俾印度佬屠嘅途中，唱唱下歌哭𠹌左出嚟 :'(

全世界都唔妥支共
佢一出核彈即比人圍死啦

唔使4種解讀咁複雜

你只需要知道
中共永遠無信用
中共嘅承諾最唔可信
咁就簡單好多喇

子彈都未敢用，討論咩核彈

核戰 = 世界末日，唔需要諗太多

射4支導彈，兩支跌落自己地方

射核彈對支共自己威脅好大喎!

太容易被攔截
如果用彈道導彈又要起碼入到內蒙先可以加速到避開攔截
加埋南韓有THAAD 大陸一射就知 沖繩/北海道美軍基地可以即刻射戰斧攔截
仲有第7艦隊係南海 成海都係驅逐艦同核潛
除非玩珍珠港2.0 用轟6K 搭載核彈頭 由廣東起飛
但射完之後就無下次

首先打中咗中國沿海福建一帶都仆街，
其次而家一射嘢出大氣層就全世界都知，
用咗齊齊執汽水蓋先

打到爛曬仲要黎做乜？

用核彈炸自己二線城市屈美國佬放既，再炸台灣咪得

我驚佢未射就已經俾人掃完防空之後連發射井一齊炸鬼爛埋

睇對手 對弱國就3+

對美國就1
因為打核戰中共得300粒
美國有5000左右

然後環時同大家講 中國岩岩做左核試

為左權力殺幾百萬人，共匪暫時無種

如果用核彈, 一定打美國先
打台灣有咩用
一發射就俾美國偵測到發射位置
跟住美國即刻飛彈放題打大陸
飛彈由美國本土去中國大陸只係20分鐘
如果用北冰洋既核潛艇發射可能仲快
一開波打美國仲有少少機會攬炒成功

唔會掛 萬一又射唔出 咪炸到自己

嘩，用Tomahawk攔截ballistic missile!！ 咁新穎嘅戰術都畀你諗到，唔好留係連登做小學雞啦，加入美軍啦。

炸來做乜 佢五筒台灣係為左要d資源啫